## Стандартный интерфейс контейнеров

Пусть `C` -- тип контейнера с элементами типа `T`. Например, `C = vector<int>, T = int`.

В STL контейнерах поддержаны следующие стандартные методы и внутренние типы:

|Выражение|	Возвращаемый тип|	Сложность|	Примечание|
|---------|-----------------|------------|------------|
|C::value_type	|T	|Время компиляции| 	|
|C::reference	|T&	|Время компиляции|	|
|C::const_reference	|	const T&|Время компиляции|	|
|C::pointer	|Тип указателя, указывающего на C::reference	|Время компиляции	|Указатель на Т|
|C::iterator	|Тип итератора, указывающего на C::reference	|Время компиляции	|Итератор любого типа, кроме итератора вывода|
|C::const_iterator	|Тип итератора, указывающего на C::const_reference	|Время компиляции	|Итератор любого типа, кроме итератора вывода|
|C::size_type	|Беззнаковый целочисленный тип	|Время компиляции	| |
|C obj;	|	|Постоянная	|После: obj.size() == 0|
|C obj1; obj1 = obj2;	|	|Линейная	|После: obj1 == obj2|
|C obj; (&obj)->~C();	|Результат не используется	|Линейная	|После: obj.size() == 0|
|obj.begin()|C::iterator	|Постоянная|    |	
|obj.end()	|C::iterator	|Постоянная|    |
|obj1 == obj2	|Обратимый в bool	|Линейная|	|
|obj1 != obj2	|Обратимый в bool	|Линейная|	|
|obj.size()	|size_type	|Зависит от типа контейнера	|Не рекомендуется применять для проверки, пуст ли контейнер|
|obj.empty()	|Обратимый в bool	|Постоянная	| |
|obj1 < obj2	|Обратимый в bool	|Линейная	| |
|obj1 > obj2	|Обратимый в bool	|Линейная	| |
|obj1 <= obj2	|Обратимый в bool	|Линейная	| |
|obj1 >= obj2	|Обратимый в bool	|Линейная	| |
|obj.swap(obj2)	|void	|Постоянная	| |

## Более подробно о разных конейнерах

### deque

Двусторонняя очередь. Контейнер похож на `vector`, но с возможностью быстрой вставки и удаления элементов на обоих концах за `O(1)`. Реализован в виде двусвязанного списка линейных массивов. С другой стороны, в отличие от `vector`, двухсторонняя очередь не гарантирует расположение всех своих элементов в непрерывном участке памяти, что делает невозможным безопасное использование арифметики указателей для доступа к элементам контейнера.

Методы, специфичные для `deque` (не все, основное)

|Метод | Описание | Сложность по времени|
|------|----------|---------------------|
|`front` |Получить ссылку на первый элемент| `O(1)`|
|`back` |Получить ссылку на последний элемент| `O(1)`|
|`push_front` |Вставить элемент в начало. Переданный элемент будет скопирован| `O(1)`|
|`push_back` |Вставить элемент в конец| `O(1)` |
|`operator[]` |Доступ к элементу по порядковому индексу| `O(1)`|
|`at` | Доступ к элементу по порядковому индексу (возможен выброс исключения)| `O(1)`|
|`emplace_front` | Создать новый элемент в начале. Аргументы будут переданы в конструктор, соответствующий типу элемента | `O(1)`|
|`emplace_back` | Создать новый элемент в конце. Аргументы будут переданы в конструктор, соответствующий типу элемента | `O(1)`|
|`insert` |Вставить элемент в указанную позицию| `O(n)` (в худшем случае, зависит от реализации) |
|`emplace` |Создать новый элемент в указанной позиции | `O(n)` (в худшем случае, зависит от реализации) |

`stack` и `queue` являются обертками над `deque`, предоставляя доступ либо только к началу либо только к концу `deque`.

### list

Двусвязный список, элементы которого хранятся в произвольных кусках памяти, в отличие от контейнера `vector`, где элементы хранятся в непрерывной области памяти. Поиск перебором медленнее, чем у вектора из-за большего времени доступа к элементу. Доступ по индексу за `O(n)`. В любом месте контейнера вставка и удаление производятся очень быстро — за `O(1)`.

Методы, специфичные для `list` (не все, основное)

|Метод | Описание | Сложность по времени|
|------|----------|---------------------|
|`front` |Получить ссылку на первый элемент| `O(1)`|
|`back` |Получить ссылку на последний элемент| `O(1)`|
|`push_front` |Вставить элемент в начало. Переданный элемент будет скопирован| `O(1)`|
|`push_back` |Вставить элемент в конец| `O(1)` |
|`operator[]` |Доступ к элементу по порядковому индексу| `O(n)`|
|`at` | Доступ к элементу по порядковому индексу (возможен выброс исключения)| `O(n)`|
|`emplace_front` | Создать новый элемент в начале. Аргументы будут переданы в конструктор, соответствующий типу элемента | `O(1)`|
|`emplace_back` | Создать новый элемент в конце. Аргументы будут переданы в конструктор, соответствующий типу элемента | `O(1)`|
|`insert` |Вставить элемент в указанную позицию (позиция задается итератором)| `O(1)` |
|`emplace` |Создать новый элемент в указанной позиции  (позиция задается итератором)| `O(1)` |
|`erase` | Удалить элемент из указанной позиции  (позиция задается итератором)| `O(1)` |

### map

Упорядоченный ассоциативный массив пар элементов, состоящих из ключей и соответствующих им значений. Ключи должны быть уникальны. Порядок следования элементов определяется ключами. При этом тип ключа должен реализовывать оператор сравнения `operator<`, либо требуется предоставить функцию-компаратор.

|Метод | Описание | Сложность по времени|
|------|----------|---------------------|
|`insert` |Вставить элемент | `O(log(n))` |
|`emplace` |Создать новый элемент | `O(log(n))` |
|`erase` | Удалить элемент (элемент задается либо с помощью итератора, либо с помощью ключа) | При указании итератора `O(1)`, при указании ключа `O(log(n))`|
|`find` | Найти элемент по ключу | `O(log(n))` |
|`contains` | Проверяет, существует ли ключ в `map` | `O(log(n))` |
|`lower_bound` | Ищет итератор на первый ключ, который не меньше данного | `O(log(n))` |
|`upper_bound` | Ищет итератор на первый ключ, который больше данного | `O(log(n))` |


### unordered_map

Unordered map is an associative container that contains key-value pairs with unique keys. Search, insertion, and removal of elements have average constant-time complexity.

Internally, the elements are not sorted in any particular order, but organized into buckets. Which bucket an element is placed into depends entirely on the hash of its key. Keys with the same hash code appear in the same bucket. This allows fast access to individual elements, since once the hash is computed, it refers to the exact bucket the element is placed into.

|Метод | Описание | Сложность по времени|
|------|----------|---------------------|
|`insert` |Вставить элемент | `O(1)` в среднем, в худшем случае `O(size)` |
|`emplace` |Создать новый элемент | `O(1)` в среднем, в худшем случае `O(size)` |
|`erase` | Удалить элемент (элемент задается либо с помощью итератора, либо с помощью ключа) | `O(1)` в среднем, в худшем случае `O(size)` |
|`find` | Найти элемент по ключу | `O(1)` |
|`contains` | Проверяет, существует ли ключ в `unordered_map` | `O(1)` |
|`operator[]` |Доступ к элементу по ключу, либо вставка нового элемента (если ключ не найден)| `O(1)` при поиске элемента, при вставка аналогично методу `insert`|
|`at` | Доступ к элементу по ключу (возможен выброс исключения)| `O(1)`|

Т.к. является хеш-таблицей, то для ключа необходимо существование [хеш-функции](https://en.cppreference.com/w/cpp/utility/hash).


### set

Упорядоченное множество уникальных элементов. При вставке/удалении элементов множества итераторы, указывающие на элементы этого множества, не становятся недействительными. Обеспечивает стандартные операции над множествами типа объединения, пересечения, вычитания. Тип элементов множества должен реализовывать оператор сравнения `operator<`, или требуется предоставить функцию-компаратор. Реализован на основе самобалансирующего дерева двоичного поиска. Обычно используется [Красно-чёрное дерево](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%BE-%D1%87%D1%91%D1%80%D0%BD%D0%BE%D0%B5_%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%B5%D0%B2%D0%BE).

|Метод | Описание | Сложность по времени|
|------|----------|---------------------|
|`insert` |Вставить элемент | `O(log(n))` |
|`emplace` |Создать новый элемент | `O(log(n))` |
|`erase` | Удалить элемент (элемент задается либо с помощью итератора, либо с помощью значения) | При указании итератора `O(1)`, при указании значения `O(log(n))`|
|`find` | Найти итератор на элемент по значению | `O(log(n))` |
|`contains` | Проверяет, существует ли ключ в `set` | `O(log(n))` |
|`lower_bound` | Ищет итератор на первое значение, которое не меньше данного | `O(log(n))` |
|`upper_bound` | Ищет итератор на первое значение, которое больше данного | `O(log(n))` |


### unordered_set

Unordered set is an associative container that contains a set of unique objects of type Key. Search, insertion, and removal have average constant-time complexity.

Internally, the elements are not sorted in any particular order, but organized into buckets. Which bucket an element is placed into depends entirely on the hash of its value. This allows fast access to individual elements, since once a hash is computed, it refers to the exact bucket the element is placed into.

Container elements may not be modified (even by non const iterators) since modification could change an element's hash and corrupt the container.

|Метод | Описание | Сложность по времени|
|------|----------|---------------------|
|`insert` |Вставить элемент | `O(1)` в среднем, в худшем случае `O(size)` |
|`emplace` |Создать новый элемент | `O(1)` в среднем, в худшем случае `O(size)` |
|`erase` | Удалить элемент (элемент задается либо с помощью итератора, либо с помощью значения) | `O(1)` в среднем, в худшем случае `O(size)` |
|`find` | Найти итератор на элемент по значению | `O(1)` |
|`contains` | Проверяет, существует ли значение в `unordered_set` | `O(1)` |


### priority_queue

Очередь с приоритетом, организованная так, что самый большой элемент всегда стоит на первом месте.

|Метод | Описание | Сложность по времени|
|------|----------|---------------------|
|`push` |Вставить элемент | `O(log(n))` |
|`emplace` |Создать новый элемент | `O(log(n))` |
|`pop` | Удалить наибольший элемент | `O(log(n))` |
|`top` | Найти наибольший элемент | `O(1)` |


# bitset

Структура данных, представляющая собой N бит. Позволяет выполнять битовые операции между объектами данного класса:
* Операторы-модификаторы:
  * operator&=
  * operator|=
  * operator^=
  * operator~
* Операторы сдвига:
  * operator<<=
  * operator>>=
  * operator<<
  * operator>>
* Битовые операции:
  *  operator&
  * operator|
  * operator^

|Метод | Описание |
|------|----------|
|`set` |Выставить значение бита в 1 |
